有韓國中學生喺歌唱比賽中用廣東話唱張國榮嘅歌

以前讀中學Sing con嘅時候周不時聽到有香港人用唱韓文歌，但係有幾可聽到韓國中學生用廣東話唱香港歌

好impressive

擁着你，當初溫馨再湧現

仲要係求其唱

當年香港文化輸出好犀利

當然啲香港明星真係好紅

你為我注入快樂強電

好重口音

你講咩🦷

又幾好聽

算係咁啦

哥哥

難得仲有韓國後生仔知道張國榮

重口音都要唱
即係影響力強大

知唔知韓國仔識唔識Mirror呢

其實韓國人普遍唔抗拒廣東歌文化
只係香港唔知由幾時開始自動放棄輸出
如果係咁 有無辦法我地自己做民間輸出介紹比韓國聽呢 可能dear Jane RB果啲新野 原來韓國人聽到都會覺得唔錯

我又覺得唔需要將mirror同昔日香港巨星比，香港既生態已經完全唔同哂

你搞到人哋以為係我留言

民間需要有識得上韓國論壇既人幫幫手做港樂文化輸出 依家最大問題係無比過人聽 人地唔識多過唔欣賞 香港人唔好再自卑了 係時候重新比外國認識返屬於香港既流行歌

當年張國榮真紅遍亞洲

如多韓國日本fans特登黎香港睇演唱會

當年情，此刻是添上了新鮮

算唔算文化侵略嘅一種

好似有人講過，香港之所以咁美好係因為有張國榮

當年譚伯喺韓國紅唔紅?
好似聽黎聽去都係紅張國榮 但香港就譚伯紅啲

其實聽得明 佢哋好勁

哥哥係韓國人心裡面係好超然
Google下韓國+張國榮 就會睇到好多報導

非常好

未聽先估英雄本色
以前電視播緊韓國綜藝節目果陣無啦啦播廣東話歌
上網睇返先知原來係英雄本色嘅歌
本身聽過英雄本色呢套戲但冇睇過
因為首歌而搵嚟睇下，點知又幾好睇，套戲嘅角色都刻畫得形象鮮明
再上網搵返資料原來英雄本色當年喺韓國好紅
見首當年情喺韓國媒體入而嘅播放次數就得知
與其話韓國人鍾意張國榮首歌，我更覺得韓國人係鐘意套英雄本色

自問自答做乜

你啱咗

唔係me

應該係睇完英雄本色先鍾意張國榮，八九十年代嘅時候哥哥紅到去韓國拍廣告

Push

英雄本色喺韓國紅撚到仆街

依家香港廣東歌要韓國人重新有興趣追其實好難
撇開韓國人支持香港人爭取民主既情意結
本身韓國偶像市場競爭已經好大，國內大把好野都未聽得哂，好難要求佢地去追外語歌手
以前張國榮，黎明係韓國咁紅同果陣既本土娛樂圈未正式發展有好大關係

不過Mirror可以試下學韓文，打住爭取民主自由既香港偶像組合旗號出首韓文歌
話唔定真係會有韓國人留意下佢地
但Mirror 9成唔會敢做，一表態隨時俾好多公司品牌封殺
到時連係香港都未必搵到食

韓國人眼中
香港音樂=張國榮
香港電影=成蟲警狗故事
張國榮喺韓國嘅知名度比你想像中高
唔好諗住唱廣東歌就打曬飛機

變左黎明版咁

好多韓國人識Jer國勇("張國榮"國語韓語口音)

呢個咪賤種香港人輸到仆街嘅原因
打飛機都算
賤到要用死都死左十幾年嘅人打飛機

差好遠啦
譚伯地痞好多，上唔到大場面
得哥哥有個種氣質

爭姑YOUNG先係韓文讀音

純粹係出發點希望有一個重新認識既契機
你話要佢地同到K-pop爭食當然無可能

但韓國咁大 總有一啲受眾係想聽下外國野
正如香港都有唔少人會聽泰國流行曲
其實唔止係民間輸韓 對香港音樂曾經有過欣賞既地區都應該試下咁做

有咩問題 張國榮以前的確係紅到咁。放鬆啲啦，聽隻歌姐，唔使起晒鋼咁既

郭富城去韓國唱狂野之城
班女女全部識跟住唱
癲到

咁即係韓國人覺得哥哥靚仔好多
有眼光過好多香港人

未入都估到係英雄本色

英雄本色係韓國係好hit，得閒就重播，好多韓國電影都inspired by英雄本色, 有d韓仔覺得香港人個個好似發哥咁

以家香港應該都冇學生唱
成日話藝術文化係冇用
哩啲就係舊香港文化力量
支那第一時間要清除嘅嘢

早幾日有人開POST話姜B會成為好似之前哥哥咁嘅香港明星，睇下幾時有韓仔唱姜哥再講...

幾勁 應該練左好耐下

1980年代憑借專輯《愛慕》以及《The Greatest Hits of Leslie Cheung》成為首位打入韓國唱片市場的華人歌手 ，并打破華語唱片在韓國的銷量紀錄[3]。 1995年發行的專輯《寵愛》在韓國的銷量超過50萬張，再度打破華語唱片在韓國的銷量紀錄。

如果數字係真 都幾L 癲

個啲係刻意捧殺 引戰

劉在石以前成日係running man講張國榮

譚伯都有FANS,老一代阿豬媽都識
譚伯出過韓文歌
但緊係冇哥哥咁紅啦

眼見依家班00後追韓星變支星
一蟹不如一蟹

Beyond 首今天我係日本啲學生合唱團都有用過嚟表演

人格分裂

英雄本色幾乎每個韓國人都知

係香港人先睇唔起自己野

宜家啲歌同以前啲歌差咁遠

唔好話00後，好多90後都冇睇過英雄本色

韓仔好鐘意睇英雄本色架
我總公司d韓仔3x歲以上果堆
一聽到當年情都識得跟住唱

係有班撚樣一直話香港市場細
特別係TVB個班死ON9

想當年，香港真係文化輸出國…

不過俾TVB玩爛咗

咁要睇下喇

當年情喺韓國啲綜藝間唔中都會有
英雄本色又有喺請回答1988出現過
套戲喺韓國係上咗神枱嘅經典
RM嚟香港都話要搵發哥

好多韓國人都鍾意香港

唔好潑冷水先 可能我地香港啲新歌原來有外國人想知或者唔會完全排斥 只係無渠道去得知 原來佢地聽完雖然會覺得同以前啲經典香港歌有距離 但係聽落話唔定會覺得仲有一定水平 依家係無人敢做去講比世界聽 Cantonpop仲存在

利申：我就咩語言都唔識 幫唔到啲咩 所以先提出黎比有志之士試下推廣下

聽到想喊
係因為香港學生都唔唱甚至已經唔識哥哥
反而係韓國學生唱出嚟

當年黎明仲癲

咩年代
仲張國榮

啱 而家kpop 同舊韓文歌都好唔同
完全兩種style 嚟

證明韓國歌係垃圾

點解香港會變成今時今日咁樣？
因為香港人嘅DNA就係炒賣、做轉口港，甚至多年前有報張記者吹奏「學生賣淘寶貨唱k神器創業」

曾經香港都有唔少工業，唔使下下入中國貨，可惜短視嘅香港工廠佬只想玩cost down紛紛北移，唔識搞Branding、提升品質嚟溢價增加利潤

香港需要嘅係經濟轉型，產業多元化，改變經濟架構，咁先至俾到機會年輕人發展，做金融公廁、炒股賣基金賣保險、炒樓谷地產、物流零售旅遊，唔係高級文員，就係低賤工種

然而香港經濟經歷多次送中後，已經無力轉型...

第一次送中：香港工廠北移，香港去工業化，產業空洞化
第二次送中：中資合拍片，奶共藝人圈，一味迎合中國市場低劣品味，文化產業衰落
第三次送中：自由行低階旅遊業、買樓送身份證、中資入侵、國製金融中心

由1997開始, 一味只識得奶奶奶奶

咁又唔係理所當然

咁樣拚出嚟好cute 有聲

好的作品就能一直流傳

嘩 發音好準 唱得都幾好 好想為佢地現場拍手掌

冇計啦
上面都有人話英雄本色喺韓國紅到電視周不時重播
但係睇下香港嘅電視有幾可播英雄本色
我都係因為韓國電視節目播當年情先接觸到英雄本色
後尾同朋友講起先知香港有時會播英雄本色， 但係凌晨播
有幾多人有機會接觸到

張國榮+李仙姬

當年情係韓國梗係紅啦
當年英雄本色係韓國嘅熱潮比起香港可謂有過之而無不及

韓國好似係英雄本色2紅過1

啱啱先聽完當年情

장국영
Jang guk yeong

唔好唔記得as one 下場

當年情，係泡菜國算係街知巷聞嘅廣東歌，running man 一時三刻又播，連池石鎮都可以唱幾句！

當年嘅香港電影對亞洲真係幾有影響力

有咩支星好追？
周深果啲？

英雄本色係韓國真係好出名
有套叫請回答1988嘅劇 開頭就係播住英雄本色 每家每戶都睇緊 一齊唱擁著你

海闊天空
詞、曲、編曲、唱都好正
但唔知點解初初出果陣唔係幾受歡迎
到家駒死左首歌先上神枱

從來都係外國人唱廣東話唱到幾唔準都可以話佢好，如果香港人唱外語歌，唱錯一兩字音唔啱，比其他人屌到仆街香港人幾撚慘

As One有半個韓國人就以為打得入韓國市場
其實韓國人都幾排外
一隊組合最少都要過半係韓國人先會接受到，同埋一定要唱韓文歌
你唱中文歌好快會ban走你

有香港人睇唔起英雄本色/張國榮咩？
定你就係你口中嘅香港人？睇唔起香港人？

其他外國人聽到都應該覺得ok既

垃圾泡狗悔辱港東话

你收錢上台表演公開比賽就當然要唱得好啦
呢啲學校show點會介意音準
仲要廣東話同英文比咁小眾

我地香港當年既巨星真係紅到出外國
而家真係搵粒星都冇...唉

出果陣唔受歡迎？

ching係咪記錯左

以前d韓國男明星冇咁靚仔又冇咁溫柔就話打得入啫，依家kpop乜路線都有人行，拎人地強項黎鬥做乜鳩

韓綜成日聽到當年情 仲要係有人聲果隻

好想香港可以文化輸出返比全世界

希望韓國人聽多D mirror 好過聽埋D垃圾kpop

1993年5月，香港當紅樂隊Beyond的《海闊天空》剛剛發表時，在電台排行榜成績普通，從來不是冠軍歌。收錄它的專輯《樂與怒》在雜誌只得到三星半的評分。那個時期的媒體訪問對這首歌幾乎隻字不提。

「聽眾一開始沒有什麼特別反應，只覺得《海闊天空》是一首普通的Beyond的歌，」那時在香港商業電台做主持的陳海琪回憶說。

究竟係幾時開始上咗神枱

的確係，當時傳唱度好似唔係太高，而且連排名都無。係家駒走咗幾年之後先開始多人識，到今時今日先成為咁有代表性嘅歌。可能首歌太多含義同影射緊家駒先會咁有代表性掛

家駒走咗之後開始掛 哪會怕有一天會"跌倒"。有少少預言feel

睇唔起都算，最差嘅係有一堆踩港撚不斷貶低香港同時盲目地吹奏其他地方

Running man 仲有用好多舊歌做bgm
次次聽到都好搞笑好正

中學生

而家d中學生..............

呢首係running man到聽過

永遠懷疑

哥哥死左之後仲發光發熱

想聽下你唱apink係咪真係冇口音

請回答1988

早排竟然有人用姜b同我比

引戰撚 ，block

唔識唱韓文

好感動

好掛住哥哥

是否心已淡是掛念妳的冷淡

哥哥可以紅到依家 真係好誇張

respect

咬字仲好過的士陳

當係多個機會聽下，好過完全冇接觸過嘅

難合上眼 枕邊早墊著冰冷

想你

你個名

之前喺給nz做野，我開套英雄本色睇
個韓國佬經理立即話套戲好正
成個韓國都係mark哥look，紅到不得了
跟住全日都喺到哼「當年情」首歌

哥哥喺韓國拍既朱古力廣告

而家嘅香港可唔可以話係從零開始

好似幾勁

由零開始偷偷想到落淚

有韓妹係演唱會中用廣東話唱謝安琪嘅歌

已LIKE 條;;片

IU好正

當年係港流輸出韓國

冇話佢地做錯
WayV上韓國show用中文歌打榜係抵屌
你都唔想見到韓國show會見到Mirror上去宣傳廣東歌（一次性嘉賓另計）

好多韓國後生仔都識呢首歌同電影，所以會識張國榮，之前都有個韓國人拍咗當年情嘅bass cover，反而中港台都好似冇乜人cover

髮型都有啲似香港八九十年代個陣，唔知有冇直接關係

打得入韓國市場唔係靠出一首韓文歌就得
人地綜藝搵你上去宣傳 得半個韓國人 個節目點拍？
又唔係哥哥/黎明依啲級數點會有翻譯比你

我以前用賭神個出場音樂做鈴聲
個韓國Fd即刻認出然後慢動作行路

[英雄本色] / 張國榮 / Mark哥
這是香港黃金歲月三寶.
黑社會謀求轉型,甚至向"警方"讓路.為了細佬,黑社會大佬退出江湖.因為細佬鍾意做警察.警察變成了良好職業.
黑社會即使被迫結業,細嘅仍然忠心支持大佬,兄弟情,不局限於血緣,若無緣,點會相逄,若無情,點會以死相交?黑社會是否嫌惡性職業,都唔想花時間計較,大家好過就好了..
有這三寶,香港點能夠唔成為亞洲四小龍的大佬?
今日乜都無剩了.
唯一出路是革命,唔革命的人,都全部變成黑社會/黑警/忠誠癈物/蝗虫/綜援癈佬/賣姣大媽..無嘞.

啊叔我當年返學個陣呢首歌好流行
睇完就明點解可以紅遍亞洲
哥哥真係好有型

我都想試吓住喺八九十年代嘅香港

廣東話真係好難學
算係咁

其實韓國人好撚鍾意香港嗰啲舊有文化 佢哋有間公司novamedia出左一堆香港舊電影 盒裝藍光碟 張國榮周星馳好多經典都有

Will you remember me

相信有潮流嘅野都係興完又興

英雄本色套戲橫掃左30-80歲D韓國人
餘威仍在
呢D年紀嘅人多數識唱

We are the甩色girl 你冇得撈晒撚氣咁點算
Opps sor

Running man都成日出bgm

咪撚玩啦
Mirror質素 達唔到韓國人既要求啦
上節目只會好似akb咁比評判屌到喊

笑死
中間段音樂冇啦啦拎把槍出黎玩

唔係日本人唱不了

置頂咗

如果佢唱校長咪又係不了

以效果黎講 果度十幾秒完全將成個場既視線吸引晒
雖然感覺係搞笑咁 但相對容易令人記住首歌
學生唱歌無走音已經好勁

有人譯廣東歌做韓文

劉在石以前都成日係running man唱 running man都成日用黎做BGM

我都覺得佢地咬字同音準都ok呀

其實有香港人去咗韓國發展，視乎佢哋對自己香港人身份有幾認同，可以借韓國呢個舞台，再次宣揚香港流行文化，叫佢哋喺演唱會上唱一兩首廣東歌又肯唔肯呢？

NCT Lucas, Got7 Jackson

早幾年去弘大住民宿
個host好鐘意坤哥
仲放佢CD係當眼處

認真咩我去韓國旅行同人講我係香港人嗰陣好驚佢哋覺得我係中國人

早兩年去過一次首爾
旅館 counter 個女仔知我香港離
同我傾計話佢好鍾意哥哥
仲曾經親自離香港朝聖同哥哥有關既地方
我見佢好後生 應該三十頭左右
證明佢係韓國既 fans 並唔局限於上一代人

又打飛機

我又覺得唔會 之前去釜山個陣我用韓文問路 個個人即刻問左我係邊度人先 我話香港人 然後佢即刻勁nice咁話哦！香港！ 仲帶埋我地行出去我地搵緊嘅地方
Fee到佢似係唔中意支那人先就一黎就問我地邊度人

Feel

因為韓國過年都會播「英雄本色」

等同香港過年播周星馳一樣

所以佢地特別對依首歌有感情

梅姐都好紅
1989年有韓國電視台搵佢拍電視劇 做女主角
不過冇檔期拒絕左
同埋係韓國1989年十大受歡迎外國女星

睇多少少連登都大把啦
倫伯呢d唔好講
哥哥？who？
四大天王？who？
鄭伊健半紅不黑
播李克勤好老土
早幾日有fd 喺social media話搭小巴有個死𡃁仔話「全世界都講張國榮，我都唔知邊個」
彷彿宜家係on9就大晒咁，越口賤越yeah咁

我個年代都係冇乜點聽過白雪仙任劍輝新馬師曾
但係會知道佢地以前好出名好勁
仲會唱返句「落街冇錢買麵包」

而唔係宜家一句who？
再加多句老土，不了

講堅，唔知幾時開始，先發制人侮辱人地做左連登常態
然後互屌完三五七版之後就丟低句上連登勿認真
一開波，大家三九唔識七，先禮後兵俾少少respect，好難咩？

從新推動香港文化
就係靠後生嗰輩
宜家有姜濤我覺得都好正，起碼隻歌好易上腦

我都係 有次我朋友用韓文問嘢 個叔叔問我哋邊度嚟 我朋友講完香港個叔叔就讚佢韓文好好唔似外地人 又係咁讚靚但係我以為佢只係好客啲 因為叔叔姨姨年紀大 感覺上佢哋唔會分得清

仲唱得好聽過大部分連登仔

雖然我冇追mirror同造星
純粹我原本唔追星 韓國都冇追
不過佢哋有新mv我都會睇吓
今次感覺唔差 當然好多細節嘢執
但成個風格幾好
唔係fans唔代表要踩嘅香港人

佢好有心，但真係唔太聽得明

韓國真係好屈機

其實年紀大個啲應該反而分得清
佢地經歷過以前香港最輝煌嘅年代
佢地後生個陣分分鐘都中意過張國榮或者四大天王
對英屬香港會有個美好印象 知道同大陸唔同

相反後生個啲多數都追返佢地啲韓星
97後香港淪陷 文化輸出減弱晒
佢地對香港嘅印象可能就=大陸
不過反送中之後後生個啲都應該會知道兩者嘅分別

係呀
但係有班人就係慣左講
「郭富城呢個矮仔生於宜家都只會做個爛鬼dancer」
「哥哥宜家做都唔會紅出亞洲」云云

佢地自己一身嘅無力感
就係以踩返低上一輩人做最後一根救命稻草
所以好經常一見有人回味舊時嘅香港佢地就屌到拆晒天
你叫佢地睇英雄本色？唔屌到臭至奇

有冇你咁屈機先哥哥仔-3-

英雄本色喺韓國好紅
所以佢哋好鍾意當年情

副歌發音幾準

識唱農夫既歌

真 特別成龍堆電影

睇Reply1988有好多香港野，例如英雄本色

00後有幾多識Beyond同張國榮
過左咁多年依然神級

比韓國聽mirror
笑到面都黃啦

老實講
Leung到唔敢比佢地聽

蝗嘉爾

珍？

好多韓國人整playlist係播Leslie啲歌

可能睇得多running man
running man成日播當年情做background

諗起劉在錫

香港好係因為錢同埋個制度

個句係出於Fans對張國榮既愛慕姐 勿認真

Netflix 就有啦

㩒撚錯正面

聽到起雞皮

炸雞特攻隊片尾

因為以前無網上
細路接受資訊都係電視
而主要觀眾都係成年人
當然學到幾十年前流行乜

Reply 1988

唔係歌差得遠，係成個香港文代衰落令香港歌衝唔出香港。

韓國有韓劇、日本有動漫，所以先令人有興趣深入了解佢地嘅文化。而香港，香港係乜都冇。可能有嘅，得榮光囉

英雄本色3同前作差好遠

英雄本色哥哥喺韓國紅到之後家有喜事韓國版都要特登加幕九唔搭八槍戰戲俾佢

韓妹好撚鐘意黎明

好正常 哥哥系韓國人的偶像

就估到會有佢

我又唔係咁悲觀
所謂物極必反，否極泰來
香港人經過一連串社會事件
宜家已經重新建立咗本土意識
亦都對自己文化同專長重拾信心

有好多香港人仲默默耕耘緊
我哋要做嘅係俾多啲鼓勵同支持
喺能力範圍內
幫手宣傳同推廣
成功係需要天時地利人和
大家一齊努力！

哥哥真係好多日韓fans㗎

當年情真係好紅
睇認哥，可以一集出現兩三次

就係因為呢條片愛上左哥哥

連登清泉

講中文 英文 韓文都好charm

華莎都鍾意

印象中記得好多韓國人係因為英雄本色所以先知香港尼個地方。亦因為咁韓國人好想嚟香港旅行。

當年嘅香港文化真係好勁

好想哥哥

唔信你搵英雄本色 張國榮 韓文字 既IG TAF
大把韓國人會tag

我講左右手
香港好多後生都唔識

主權移交咪無得輸出

支共點會俾你地方意識大過國家意識
本身都推普機，

用錢用政治搞到香港原地踏步

愈睇愈掛住哥哥

右面好靚女，叫乜名

痴q線

幾好聽

搖尾乞憐求西方
去制裁自己人

你知唔知道乜嘢係制裁？
你睇下過去被制裁嘅國家
啲細路 連醫藥都冇
要走難 幾多家庭粉碎
之後嘅仇恨
大家睇返九一一

推

911好呀
最好911炸撚左中南海

911係復仇，關乜事

我屌你老母臭化閪

如果連香港全盛時期80-90年代的歌影視文化都一問三不知 咁如何光復香港本土文化

Ching 好撚恐怖

另一fd共用ac

台下笑到on9

廢老譚伯都上過下韓國節目
同埋出韓文歌，Ｄ中年韓國人都識佢
但唔算紅

成地精

韓國而家興台灣文化同明星

thanks.